陳茂波:有信心香港能應對貿易戰挑戰

陳茂波:有信心香港能應對貿易戰挑戰 香港財經 | 今日 10:34 AAA
Image description
財政司司長陳茂波在網誌表示，中美貿易磨擦已拖累年初原本全面向好的環球經濟氣氛，使經濟前景變得極不明朗。政府和金融監管機構會繼續保持高度警惕，密切監察金融市場情況，以確保金融市場穩定，但他強調香港有信心、有經驗、有能力應對貿易戰帶來的挑戰。

他續稱，中美貿易磨擦升溫，會為金融市場帶來不明朗因素，股市將更趨波動，亦可能影響美國的經濟增長及通脹前景，從而為加息步伐以及資金流向帶來不確定性，也會通過信貸和流動性風險的渠道影響香港銀行業。

陳茂波指出，到目前為止，港元貨幣市場運作仍一直保持暢順，銀行體系流動性亦持續充裕。即使未來若有資金流出，4300多億美元的外滙儲備能夠為保障香港的貨幣及金融穩定，提供強大後盾。

他認為，這次美國在國際貿易上「大開倒車」，對世界經濟前景帶來十分不利影響，期望美國負責任地處理貿易糾紛，盡快返回雙邊洽談，並透過世貿機制解決矛盾，這樣才符合世界廣大民眾的根本利益。

每兩日就有港共官員去出黎話唔驚 冇事
以支那邏輯睇
睇黎真係好撚大獲下

如果唔係當年英國政府留低咁多財政盈餘比香港

睇下你有冇咁口響

陳茂波:有信心香港能應對貿易戰挑戰

班廢物仲以為自己好有料

##do

所有基建都爛尾，好快敗晒

香港政府：
有信心=無信心
無事=有事
大家要小心=無事發生

大灣區！2025中國製造！
香港願意與祖國共建美好世界新秩序！！！

没事儿, 没事儿

如果呢個政府係香港人嘅政府
一定係立即同中國切割
人地中美貿易戰香港出咩嘢聲
呢個時候黐埋去有得分？

連支那都想香港表面上割𥱊啦
冇咗個白手套好玩呀？

香港願意犧牲，請制裁香港，取消關係法。

物流已經死緊啦

香港only

所以話香港官員真係不知所謂
中國依家想借香港做返白手套，點知班傻仔仲倒米

波縮

你香港市憑咩呀？

言下之意即係準備用香港錢幫大陸接貨代支那硬食貿易戰

我係對你冇信心呀波生⋯

Yes We can